離開前每日一篇

成日都覺得自己係「小時了了大未必佳」呢句嘢嘅佼佼者

細個

一。

成日都覺得自己係「小時了了大未必佳」呢句嘢嘅佼佼者。

小學讀嘅係九龍城區名校，成績唔錯，攞過幾次全班第幾排名嗰啲乜乜乜。老實講，小學嗰陣有聽過下書溫過下書，要攞好成績有幾難。

順順利利入左間band 1頭嘅中學，以為中學好似小學咁好容易攞到好成績，冇俾啲咩壓力自己，結果第一次成績出就意識到自己同其他人有幾大差別。不過樂天知命嘅我覺得初中梗係用嚟玩，使乜咁快咁認真，所以繼續得過且過。

中四咪要揀科分班嘅，所以中三嘅時候大家都開始發奮努力。我都唔例外，但係有啲科底子唔好，努力極都追唔到。所以雖然新學制可以自己揀科目combination，我都係被分配到廢科嘅班。

嗰排有錢啲嘅同學都去咗外國，通常都係去英國讀igcse啦香港人。唔使考dse，番嚟non ju又入到高分科，所以有個friend臨走前問我做咩唔走，「俾錢換學位」喎佢話。

唔係冇諗過，不過屋企會辛苦啲。而且雖然成績中下，但都好想可以考好啲嚟証明自己。

中六嗰年溫嘅書、用嘅時間大概係前五年加埋嘅總和。成績全港嚟講可能唔錯，但同我啲同學比就做左籮底橙。嗰陣我諗「唔緊要，碌左入大學再努力啲攞個first hon俾人睇」。

順帶一提，喺我入某u最低分嘅科嘅同時，好多中小同學都入左law同medic，唔知佢地會唔會講起我呢。

u讀左2年啦，離first hon嘅目標越嚟越遠。問我係咪好似中學咁得過且過，唔係，真係唔係。我嗰科雖然廢，但係我真心鍾意嘅科，所以讀嘅時候、做assignment嘅時候比喺中學讀嘅任何一科都更加俾心機。但係喺呢個世界入面努力同收穫真係唔成正比架。

u入面識人唔多，但係都識幾個學霸。佢地讀嘅中學，我聽都冇聽過。問我讀邊間，我好唔情願講左之後，大家都「哇，名校生」，唔知係咪好奇出左啲咁廢j嘅學生。

小學嘅時候，啲老師都好鍾意我。中學嘅時候成日番去探佢地，因為冇人會問你考第幾。但係入左咩大學讀咩科，佢地當然有興趣，而且一聽就知你堅定流，所以放左榜之後就冇再返去。

我知我唔應該咁介意人地點睇我，但我諗更多時候係連我自己都睇唔起自己。